九龍城豪宅變中國旅客自遊行聖地 居民叫苦連天憂影響樓價

千萬豪宅竟成旅遊區？近日有網民投訴，指九龍城一幢豪宅下開設了一些港人聞所未聞的「名店」，並有大批旅行團安排內地旅客蜂擁而至，令居民叫苦連天，不勝其擾。

記者去到現場，發現該豪宅外牆貼有多張電器及手錶品牌廣告，附近亦聚集了不少操普通話的旅客，部分人正排隊，隨領隊進入位於大廈二樓的店舖。有滿載而歸的內地旅客指，自己在內購買了手錶、珠寶等物品。

附近的街道亦見旅遊巴絡繹不絕，按記者計算，15分鐘內已有超過5架旅遊巴落客。由於現場車道狹窄，不時造成交通擠塞，響安聲不絕於耳。

有大廈居民指，該舖位原空置多年，直至近2年才租出。惟該店開張後，吸引不少內地旅行團前來光顧，令樓上住戶備受困擾。

居民梁太指曾險遭旅遊巴撞傷：「校巴冇位落，被迫要喺路中心落車，但前面架旅遊巴係咁褪後，好彩有人喝住佢」。居民江小姐亦嘆謂，初時居住環境寧靜舒服，惟店舖開張令情況變差，並擔憂「畀佢哋（內地團）影響到連啲樓價都唔係好好」。

大廈業主委員會成員王先生指，有向管理公司反映居民憂慮，亦曾商討應對方法，包括改善街道衞生情況等，惟交通問題卻遲遲未解決，他希望有關方面能正視居民意見。

有錢佬唔係見到有自由行就好開心㗎咩
點解而家你地咁唔捱得要嘈生晒呀？

九龍城依D舊區應該大部分人都紙上富貴多，唔係真有錢人